\chapter{PENUTUP}
\section{Kesimpulan}
\subsection{Kesimpulan Masalah}
Dari masalah yang dipaparkan oleh penulis diatas, maka dapat disimpulkan bahwa:
\begin{enumerate}
\item Divisi Operasional PT. Dakota Indonesia \textit{Express} mengalami kesulitan dalam menentukan mitra jasa pengiriman barang, mereka menentukan mitra berdasarkan perbandingan sendiri dan pengalaman sebelumnya. Sehingga saat pihak operasional berhalangan datang atau resign dari perusahaan akan menghambat pemilihan mitra dan tentunya akan menghambat proses pengiriman paket (barang) dan proses-proses terkait lainnya. 
\end{enumerate}
\subsection{Kesimpulan Metode}
Dari metode yang digunaka penulis, dapat disimpulkan bahwa:
\begin{enumerate}
\item Metode yang digunakan adalah metode \textit{Profile Matching}, metode ini sangat cocok digunakan untuk melakukan penentuan mira jasa pengiriman barang, karena metode ini melibatkan berbagai kriteria yang yang dibutuhka dalam penentuan mitra dengan bobot yang sesuai. Sehingga hasil yang di dapat real, tidak mengada-ngada dan tidak berat sebelah.
\item Metode \textit{Profile Matching} merupakan metode yang hasil akhirnya berupa perengkingan dari proses perhitungan yang telah dilakukan. Sehingga metode ini dapat diterapkan dan diimplementasikan dalam pemilihan mitra jasa pengiriman barang untuk membantu pengambilan keputusan pihak manajemen di PT. Dakota Indonesia Express.
\item Dalam metode \textit{Profile Matching} alternatif terpilih adalah PT Maju Mapan dengan nilai tertinggi 4,40. 

\end{enumerate}

\subsection{Kesimpulan Pengujian}
Dari hasil pengujian yang dilakukan oleh penulis, maka dapat disimpulkan bahwa:
\begin{enumerate}
\item Sistem penentuan mitra jasa pengiriman barang yang  dibangun oleh penulis dalam penelitian ini telah memberikan solusi untuk proses penentuan mitra di perusahaan. Sehingga sistem dapat digunakan melalui website agar data hasil penentuan mitra tersebut dapat dikelola dengan sistem yang telah terkomputerisasi.
\item Divisi Operasional merasa terbantu dengan adanya aplikasi ini, karena mereka dapat mengetahui proses penentuan mitra yang jelas dan  sehingga mereka dapat menentukan mitra secara logis tidak membutuhkan waktu untuk berdiskusi lagi. 
\item Pengumpulan data menggunakan wawancara dan studi pustaka  yaitu di PT. Dakota Indonesia \textit{Express} sesuai dengan proses penentuan mitra yang sedang berjalan di perusahaan, dimana menghasilkan data yang valid yang mendukung untuk dibangunnya system penentuan mitra tersebut.
\end{enumerate}

\section{Saran}
Berdasarkan kesimpulan di atas, maka penulis merekomendasikan berupa saran-saran sebagai berikut:
\begin{enumerate}
    \item Penulis dalam hal ini masih dalam tahap anailis dan perancangan, belum sampai ke tahap pemrograman atau aplikasi. Oleh sebab itu, diharapkan dapat dilanjutkan dan diaplikasikan kedepannya agar dapat dimanfaatkan dan dimaksimalkan.
\end{enumerate}

\section{Diskusi}
Berdasarkan kesimpulan di atas, maka penulis merekomendasikan berupa saran-saran sebagai berikut:
\begin{enumerate}
\item Sistem informasi ini hanya dibangun berbasis website, sehingga di harapkan ke depannya dapat dikembangkan menjadi berbasis mobile.
\item Penggunaan metode \textit{Profile Matching} ini masih banyak kekurangan sehingga di harapkan penulis selanjutnya dapat menjabarkan secara jelas mengenai metode \textit{Profile Matching}. 
\end{enumerate}

